【僭建案】潘樂陶認購水池 稱有百分百信心脫罪 鄭若驊「唔知道我做乜嘢」

律政司長鄭若驊及丈夫潘樂陶名下兩間獨立屋，去年初被揭發有僭建。刑事檢控專員早前發聲明，以證據不足為由不檢控鄭若驊，但會檢控潘樂陶。潘樂陶今在庭內表示不認罪。潘在庭外被問到會否擔心影響鄭若驊，他說：「我唔知太太做乜嘢，太太亦都唔知道我做乜嘢。」

相關報道：被控僭建 鄭若驊丈夫潘樂陶不認罪 辯方稱將爭議證人專家身分

被問到兩夫妻為何會不知道對方的事，潘樂陶回應：「有啲情况係，你先生同太太都有啲事唔會講，特別係呢啲情况更加唔會講，點會講？有乜需要講？好straightforward（直接）嘅case（案件），我完全覺得贏到呢個case，使乜講。」

潘樂陶指，自己有「百分之一百信心」會脫罪，又指不需要自辯，因此案非常簡單，「有律師已經搞掂哂」。

潘樂陶在庭外又表示，不會回答任何問題，但有聲明想說。他表示，涉案水池屬組合式獨立水池（modular freestanding pool），由幾個嵌板組合而成，上面再放上裝有水的塑膠袋。而水池放在花園的地上，沒有石基，亦沒有打上螺絲，故沒有影響任何結構。他又指，水池與獨立屋完全分開，「即是我的意見，這個池不是一個建築物，是一個水池設施」，認為屋宇署的指控「完全不正確」，又承認該水池是他「買返嚟擺落去」。

咁大件事都可以唔商量
屌你老未
官真係大撚晒

社會名人，港共精英